1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

Коли потрібно виконати якусь дію n разів, або перебрати числа, чи вивести список - на допомогу приходять цикли.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.

Якщо є чіткий діаазон значень, які потрібно перебрати - то цикл for, а якщо потрібно виконати дію невідомо скільки раз - while.

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Явне перетворення типів - це зведення різних типів даних внаслідок дій розробника, а неявне відбувається внаслідок виконання виразів.